\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\intii}{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\Sga}{\Sigma^*}
\newcommand{\La}{L^*}
\newcommand{\tl}{\triangleleft}
\newcommand{\vd}{\varDelta}
\newcommand{\maybe}{(возможно, не требуется по билету) }

\begin{document}\s{}%
СПИСОК ОБОЗНАЧЕНИЙ
\fl {
  \N_0 &&\tpp{множество натуральных чисел (с нулем)}
  \nl x\!\!\!\!\mod y &&\tpp{остаток от деления $x$ на $y$}
  \nl \varnothing &&\tpp{пустое множество}
  \nl P \x Q &&\tpp{декартово произведение множеств $P$ и $Q$}
  \nl 2^M &&\tpp{булеан множества $M$}
  \nl \set{2^M}_{fin} &&\tpp{множество всех конечных подмножеств из $M$}
  \nl |w| &&\tpp{длина цепочки $w$}
  \nl \eps &&\tpp{пустая цепочка}
  \nl \overleftarrow{w} &&\tpp{цепочка $a_n ... a_1$ ($w = a_1 ... a_n$)}
  \nl \Sigma^* &&\tpp{множество всех цепочек над алфавитом $\Sigma$}
  \nl \Sigma^+ &&\tpp{множество всех непустых цепочек над алфавитом $\Sigma$}
  \nl \dashv &&\tpp{символ конца строки}
  \nl \vd &&\tpp{символ дна стека}
  \nl L(A) &&\tpp{язык, распознаваемый автоматом $A$}
  \nl \cA^q &&\tpp{автомат, полученный из автомата $A$ заменой начального состояния}
  \nl       &&\tpp{на состояние $q$}
  \nl s \sim t &&\tpp{эквивалентные состояния автомата}
  \nl sep(s, t) &&\tpp{наименьшая длина слова, разделяющего состояния}
  \nl Clo(q) &&\tpp{замыкание состояния $q$}
  \nl \models &&\tpp{переход в следующую конфигурацию МПА}
  \nl \models^* &&\tpp{переход в новую конфигурацию МПА за конечное число шагов}
  \nl \checkmark &&\tpp{команда допуска (в МПА)}
  \nl \thenn_G, \thenn &&\tpp{непосредственная выводимость (в грамматике $G$)}
  \nl \thenn^*_G,\thenn^* &&\tpp{выводимость (в грамматике $G$)}
  \nl \thenn^+_G, \thenn^+ &&\tpp{нетривиальная выводимость (в грамматике $G$)}
  \nl L(G) &&\tpp{язык, порождаемый грамматикой $G$}
  \nl Ann(G) &&\tpp{множество аннулирующих символов грамматики}
  \nl G_M &&\tpp{грамматика с маркерами, эквивалентная $G$}
  \nl \vartriangleleft &&\tpp{линейный порядок на узлах дерева вывода}
  \nl \doteq, \lessdot, \gtrdot &&\tpp{отношения предшествования в грамматике}
  \nl \ledot &&\tpp{объединение отношений $\doteq$ и $\lessdot$}
} \fl {
  \nl \leftarrow &&\tpp{операция переноса при LR-анализе}
  \nl \otimes &&\tpp{операция свертки при LR-анализе}
  \nl \cA_G &&\tpp{$LR(0)$-автомат грамматики $G$}
  \nl \cB_G &&\tpp{$LR(1)$-автомат грамматики $G$}
  \nl \cI_G &&\tpp{автомат пунктов грамматики $G$}
  \nl LA &&\tpp{язык арифметических выражений}
  \nl LB &&\tpp{скобочный язык}
  \nl LD &&\tpp{язык описаний типов}
  \nl LL &&\tpp{язык списков}
  \nl LN &&\tpp{язык двоичных чисел}
  \nl LN' &&\tpp{язык «правильно записанных» двоичных чисел}
  \nl GA_1-GA_3 &&\tpp{грамматики арифметических выражений}
  \nl GB_1-GB_3 &&\tpp{грамматики расстановок скобок}
  \nl GD &&\tpp{грамматика описаний типов}
  \nl GL_1-GL_3 &&\tpp{грамматики списков}
  \nl GN_1,GN_2 &&\tpp{грамматики двоичных чисел}
  \nl AGA_2 &&\tpp{атрибутная грамматика арифметических выражений}
  \nl AGD &&\tpp{атрибутная грамматика описаний типов}
  \nl AGN_1,AGN_2 &&\tpp{атрибутные грамматики двоичных чисел}
  \nl AGT &&\tpp{атрибутная грамматика фрагмента \TeX-а}
  \nl APG &&\tpp{атрибутная грамматика для проверки типов}
  \nl STGA_2 &&\tpp{атрибутная грамматика построения синтаксических деревьев}
  \nl &&\tpp{арифметических выражений}
  \nl TGA_2,TGA_3 &&\tpp{схемы трансляции арифметических выражений}
  \nl TGT &&\tpp{схема трансляции фрагмента \TeX-а}
}
\end{document}